Data untuk project SeberapaManisKamu?

Kesimpulan:
Usia*
Pake data dibawah(depkes atau cdc statistic report)
Tempat tinggal*
Pake provinsi(depkes)
Keluarga terdekat*
Pake dr joslin. 10x – 20x risiko umum
Klo ortu kena, wkt usia sblm/sesudah umur 11 thn kena diabet(opt)
Ini berguna karna klo sebelum 11 thn diabet, kemungkinan besar adalah type 1 yang besar kemungkinan adl genetics. Tp masih blm tau persentase nya
Gender
Pake data dibawah(who)
Obesitas/BMI (Adult obesity and type 2 diabetes)
Raised waist (Adult obesity and type 2 diabetes)



Peluang diabetes Type 1
-          kerabat dekat (orang tua, saudara lelaki, saudara perempuan, putra atau putri) menderita diabetes tipe 1: 10x – 20x risiko umum. (risiko dapat meningkat dari 1 banding 100 menjadi sekitar 1 banding 10 atau mungkin lebih tinggi, tergantung pada anggota keluarga mana yang menderita diabetes)
-          satu anak dalam keluarga: risiko jadi 1:10 dpt diabetes di usia 50
-          Ayah: 10% kemungkinan anaknya kena
-          Ibu (<=25thn) risiko anak jadi berkurang 4%
-          Salah satu org tua kena diabet wkt usia <11 thn, kemungkinan anak kena jauh lebih tinggi dibanding klo ortu kena wkt usia >11th
-          Memiliki kondisi sindrom autoimun polyglandular tipe 2
-          Memiliki penyakit tiroid
-          Ras Kaukasia (ras asia lebih rendah kemungkinannya)
 
Peluang diabetes Type 2
-         	Obesitas
-        	Orang tua yang memiliki diabetes tipe 2(50%)
-         	Trigliserida tinggi
- 		manusia >45 tahun
- 		prediabetes
-		 PCOS (wanita)


http://www.depkes.go.id/resources/download/pusdatin/infodatin/infodatin-diabetes.pdf






https://www.who.int/diabetes/country-profiles/idn_en.pdf



http://dev.diabetes.org/sites/default/files/2019-06/cdc-statistics-report-2017.pdf


https://www.diabetes.co.uk/diabetes-and-obesity.html



https://assets.publishing.service.gov.uk/government/uploads/system/uploads/attachment_data/file/338934/Adult_obesity_and_type_2_diabetes_.pdf
In England, 12.4% of people aged 18 years and over with obesity have diagnosed diabetes, five times that of people with a healthy weight

Men with a raised waist circumference (greater than 102cm) are five times as likely to have doctor diagnosed diabetes, compared to those without a raised waist circumference, and women with a raised waist circumference (greater than 88cm) are over three times as likely.e (Figure 4)

